\documentclass[a4paper]{G2-105}
\usepackage[utf8]{luainputenc}
\usepackage{listings}

\input{settings.tex}

\def\AppendixAName{Сообщения, выдаваемые пользователю}
\def\AppendixBName{Набор тестовых случаев}

\begin{document}

\VSTUSetDocumentNumbersPrefix{Б.}
\VSTUInitializeTZBachelors

\abstract{Аннотация}

Документ представляет собой техническое задание к \VSTUDocumentTypeDative{} на тему ``\VSTUTitle''. В документе изложены функциональные и нефункциональные требования к инструментам анализа эффективности каналов продаж сайта \CommonMtSite{}.

Документ включает в себя страниц~---~\totalpages.

\newpage

\tableofcontents

\newpage

\starchapter{Введение}

Разработке подлежат инструменты для анализа эффективности каналов продаж сайта \CommonMtSite{}.

Данное техническое задание описывает требования, предъявляемые к инструментам. Они будут интегрированы на сайт \CommonMtSite{}.

\chapter{Основания для разработки}

Основанием для разработки является задание на \VSTUDocumentTypeAccusative, утвержденное приказом ректора Волгоградского государственного технического университета \VSTUOrder.

\chapter{Назначение разработки}

Инструменты по управлению каналами продаж, тестированию определения канала продаж по UTM-меткам, созданию отчета о доходах каналов продаж предназначены для анализа эффективности каналов продаж сайта \CommonMtSite{}. Данные инструменты будут использоваться на сайте \CommonMtSite{}, предоставляющем услуги по поиску и онлайн-бронированию туристических баз отдыха по всей России. Внедрение данной функциональности призвано упростить и ускорить процесс анализа эффективности каналов продаж.

\chapter{Требования к инструментам}

\ttl

\section{Функциональные требования}

Инструмент для управления каналами продаж должен иметь следующие функции:
\begin{itemize}
\item просмотр всех каналов продаж;
\item просмотр информации о канале продаж;
\item создание канала продаж;
\item редактирование полей канала продаж, кроме следующих полей: тип, группа для органики, группа для контекстной рекламы;
\item возможность активировать канал продаж;
\item возможность деактивировать канал продаж;
\item удаление канала продаж только для администраторов сайта.
\end{itemize}

Инструмент для тестирования определения канала продаж по UTM-меткам должен иметь следующие функции:
\begin{itemize}
\item показывать какой канал продаж будет определяться системой при переходе с источника запроса на сам запрос;
\item возможность указать источник запроса в виде строки;
\item возможность указать запрос в виде строки;
\item возможность указать UTM-метки запроса в отдельной таблице;
\item выбор указания запроса: в виде строки или таблицы UTM-меток;
\item предоставлять тестовый пример запроса;
\item предоставлять тестовый пример источника.
\end{itemize}

Инструмент для генерации отчета о доходах каналов продаж должен иметь следующие функции:
\begin{itemize}
\item генерация отчета о доходах каналов продаж;
\item просмотр отчета о доходах каналов продаж;
\item возможность указывать параметры генерации отчета: период создания заявок, регион баз заявок, базу заявок, менеджера заявок;
\item просмотр заявок канала продаж.
\end{itemize}


\section{Нефункциональные требования}


Для корректной работы инструментов сайт \CommonMtSite{} должен автоматически выполнять следующие функции:
\begin{itemize}
\item для каждой сесси хранить id канала продаж;
\item для каждого перехода на сайт \CommonMtSite{} выбирать канал продаж по параметрам перехода;
\item для вновь выбранного по параметрам перехода канала продаж устанавливать его id для текущей сессии;
\item для вновь выбранного по параметрам перехода канала продаж сохранять его id в cookie пользователя;
\item на сайте в качестве телефона для бронирования отображать телефон канала продаж текущей сессии;
\item к заявке, созданной клиентом онлайн, привязывать канал продаж текущей сессии;
\item к заявке, созданной менеджером, привязывать канал продаж, который выбрал менеджер при оформлении заявки.
\end{itemize}

В базе данных должны храниться каналы продаж и следующая информация о них:
\begin{itemize}
\item идентификатор (id);
\item название;
\item тип;
\item группа для контекстной рекламы (если канал для контекстной рекламы);
\item группа для органики (если канал для органики);
\item описание;
\item состояние активности;
\item номер телефона;
\item UTM-метки: utm\_source, utm\_medium, utm\_campaign, utm\_content, utm\_term.
\end{itemize}

Название должно быть строкой, описание --- текстом. Состояние активности должно принимать два значения: активен и неактивен. Телефон представлен в виде строки в формате +7 (999) 999-99-99. UTM-метки в виде строк. Тип канала должен принимать один из следующих вариантов: прямой переход, органический поиск, контекстная реклама, внешний переход, социальные сети, офлайн реклама, другое. Для каналов с типом «контекстная реклама» указывается группа для контекстной рекламы с одним из значений: «Google AdWords», «Яндекс.Директ». Для каналов с типом «органический поиск» указывается группа для органики с одним из значений: «Google», «Яндекс», «Другие поисковые системы». Обязательным полем должен быть идентификатор, остальные~---~необязательные.

На сайте \CommonMtSite{} должны быть следующие инструменты:
\begin{itemize}
\item инструмент для управления каналами продаж;
\item инструмент для тестирования определения канала продаж по UTM-меткам;
\item инструмент для генерации отчета о доходах каналов продаж.
\end{itemize}

Инструмент для управления каналами продаж должен быть представлен в виде следующих веб-страниц:
\begin{itemize}
\item страница просмотра всех каналов продаж;
\item страница просмотра канала продаж;
\item страница редактирования канала продаж.
\end{itemize}

Страница просмотра всех каналов продаж должна содержать три вкладки: «Особенные», «Google AdWords», «Яндекс.Директ». Для вкладки «Особенные» должна отображаться таблица с каналами продаж следующих типов: прямой переход, органический поиск, внешний переход, социальные сети, офлайн реклама, другое. Строками таблицы являются каналы продаж, столбцы таблицы следующие: «Тип», «Название», «Телефон», «Активность» и безымянный столбец управления. Для каждого канала в столбце управления находятся кнопки: «Показать», «Редактировать», «Удалить». Кнопка «Удалить» отображается только для администраторов сайта. Для вкладок «Google AdWords» и «Яндекс.Директ» должны отображаться таблицы с каналами продаж. Строками таблицы являются каналы продаж, столбцы таблицы следующие: «Название», «Телефон», «utm\_source», «utm\_medium», «utm\_campaign», «utm\_content», «utm\_term», «Активность» и безымянный столбец управления. Столбец управления такой же как и для предыдущей таблицы. Во вкладке «Google AdWords» выводятся каналами продаж типа «Контекстная реклама» и группой для контекстной рекламы «Google AdWords». Во вкладке «Яндекс.Директ» выводятся каналами продаж типа «Контекстная реклама» и группой для контекстной рекламы «Яндекс.Директ». В верхней части страницы должна быть кнопка «Добавить» для создания канала и кнопка «Тестирование» для перехода к инструменту тестирования каналов продаж. 

Страница просмотра канала продаж должна отображать следующие поля канала: название, тип, группу для органики (если канал для органики), группу для контекстной рекламы (если канал для контекстной рекламы), описание, телефон, состояние активности, UTM-метки (если канал для контекстной рекламы). Должны присутствовать ссылки на редактирование и удаление. Ссылка на удаление отображается только для администраторов сайта.

Страница для редактирования канала продаж должна содержать форму для редактирования значений следующих полей: название, описание, телефон, состояние активности и UTM-метки (если канал для контекстной рекламы). Значения полей «тип», «группа для органики», «группа для контекстной рекламы» должны отображаться только для соответствующих каналов без возможности изменения. Внизу должны быть кнопки для сохранения и отмены.

Инструмент для тестирования определения канала продаж по UTM-меткам должен быть представлен в виде веб-страницы.
На странице тестирования должна быть форма с полями источника запроса и самим запросом. Источник запроса указывается в виде строки. Справа должна быть кнопка «пример» для вставки значения «http://test.com» в поле источника. Для выбора вида запроса должен быть селект с вариантами: «Полностью url», «Только utm-метки». При выборе первого варианта должно быть показано строковое поле запроса и справа кнопка «пример» для вставки значения «https://\CommonMtSite{}/» в поле запроса. При выборе второго варианта должна отображаться таблица для вставки UTM-меток. Первый вариант устанавливается по умолчанию. Должна быть кнопка «Тест» при нажатии на которую, внизу страницы показывается выбранный канал продаж, со следующей информацией о нем: название, телефон, UTM-метки, состояние активности. Если канал продаж не был определен, должно быть показано соответствующие сообщение.

Инструмент для генерации отчета о доходах каналов продаж должен быть представлен в виде следующих веб-страниц:
\begin{itemize}
\item страница указания параметров генерации отчета;
\item страница с отчетом;
\item страница списка заявок канала продаж.
\end{itemize}

На странице указания параметров генерации отчета должна быть форма с параметрами и кнопка «Сформировать отчет» при нажатии на которой, происходит переход на страницу с отчетом, собранным по указанным параметрам. Параметр «период» указывается датой начала и датой окончания в формате дд-мм-гггг. Регион баз заявок устанавливается селектом, где перечислены регионы и вариант «Все». База заявки устанавливается селектом, где перечислены базы выбранного ранее региона и вариант «Все». Если конкретный регион не был указан, то селект базы содержит только вариант «Все». Менеджер заявок устанавливается селектом, где перечислены менеджеры и вариант «Все». Период является обязательным параметром и по умолчанию устанавливается период за текущий день. Для остальных параметров по умолчанию устанавливается вариант «Все».

На странице с отчетом содержатся три вкладки: «Особенные», «Google AdWords», «Яндекс.Директ». Во вкладке «Особенные» отображается отчет с каналами следующих типов: прямой переход, органический поиск, внешний переход, социальные сети, другое. Во вкладке «Google AdWords» отображается отчет с каналами типа «Контекстная реклама» и группой для контекстной рекламы «Google AdWords». Во вкладке «Яндекс.Директ» отображается отчет с каналами типа «Контекстная реклама» и группой для контекстной рекламы «Яндекс.Директ». Каждый отчет представляется в виде следующей таблицы~\ref{tab:report_example}

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{2cm}|>{\centering}m{2cm}|>{\centering}m{1.7cm}|>{\centering}m{2cm}|>{\centering}m{2.5cm}|>{\centering}m{3cm}|}
\caption{Таблица отчета о доходах каналов продаж\label{tab:report_example}}\tabularnewline
\hline
 & Источник & Кол-во заявок & Кол-во продаж & Стоимость & Комиссия\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
 & Источник & Кол-во заявок & Кол-во продаж & Стоимость & Комиссия\tabularnewline
\endhead
\hline
Всего & телефон & 0 & 0 & 0~руб. & 0~руб.~/~0\%  \tabularnewline
\cline{2-6}
 & онлайн & 0 & 0 & 0~руб. & 0~руб.~/~0\%  \tabularnewline
\cline{2-6}
 & вместе & 0 & 0 & 0~руб. & 0~руб.~/~0\%  \tabularnewline
 \hline
Название канала & телефон & 0 & 0 & 0~руб. & 0~руб.~/~0\%  \tabularnewline
\cline{2-6}
 & онлайн & 0 & 0 & 0~руб. & 0~руб.~/~0\%  \tabularnewline
\cline{2-6}
 & вместе & 0 & 0 & 0~руб. & 0~руб.~/~0\%  \tabularnewline
\end{longtable}

Первая строка «Всего» содержит данные для всех каналов продаж таблицы. Затем идут данные для каждого канала продаж отдельно. Данные разделяются на три строки для заявок созданных по телефону, созданных клиентом онлайн и их общие данные. Столбец «Кол-во продаж» предназначен для количества оплаченных заявок. В столбце «Стоимость» указывается суммарная стоимость проданных заявок, которая является доходом с этих заявок. В столбце «Комиссия» указывается суммарная прибыль с проданных заявок и процент этой прибыли от суммарного дохода проданных заявок с точностью до сотых. Название канала продаж является ссылкой на страницу списка заявок этого канала продаж.

На странице списка заявок канала продаж отображается таблица с заявками этого канала. Для заявок отображается следующая информация: номер заявки, период прибывания на базе, название базы, регион базы, клиент, стоимость, комиссия, статус.

Канал продаж по параметрам перехода выбирается по следующим правилам:
\begin{itemize}
\item если прямой переход и в cookie не сохранен канал продаж, то выбирается канал продаж типа «Прямой переход»;
\item если прямой переход и в cookie сохранен канал продаж, то выбирается канал продаж сохраненный в cookie;
\item если переход с органики Google, то выбирается канал продаж типа «органический поиск» с группой органики «Google»;
\item если переход с органики Яндекс, то выбирается канал продаж типа «органический поиск» с группой органики «Яндекс»;
\item если переход с органики других поисковых систем, то выбирается канал продаж типа «органический поиск» с группой органики «Другие поисковые системы»;
\item если переход с социальных сетей, то выбирается канал продаж типа «социальные сети»;
\item если переход с контекстной рекламы Google AdWords, то выбирается канал продаж типа «контекстная реклама» и группой для контекстной рекламы «Google AdWords» по соответствующим UTM-меткам;
\item если переход с контекстной рекламы Яндекс.Директ, то выбирается канал продаж типа «контекстная реклама» и группой для контекстной рекламы «Яндекс.Директ» по соответствующим UTM-меткам;
\item если переход с \CommonMtSite{}, то канал не выбирается;
\item в остальных случаях выбирается канал продаж типа «внешний переход».
\end{itemize}

Если у канала продаж текущей сесси отсутствует номер телефона, то для бронирования должен отображаться номер телефона, привязанный к региону пользователя.

На странице оформления заявки для менеджеров должен отображаться селект с номерами телефонов каналов продаж и вариантом «Другое». Через выбранный телефонный номер к заявке привязывается канал продаж. В случае выбора варианта «Другое», к заявке привязывается канал продаж типа «другое».

Обязательно должны отслеживаться каналы продаж для прямого перехода, органики Google, органики Яндекс, органики других поисковых систем, социальные сети, внешний переход. Другими поисковыми системами считаются Yahoo, Bing, Mail.Ru, Рамблер, Нигма. Социальные сети, которы стоит отслеживать: ВКонтакте, Одноклассники, Facebook, Twitter, Instagram, LiveJournal, Google+.

Информация о канале продаж должна храниться в cookie пользователя 3 недели.

Удаляться могут только те каналы, которые не имеют заявок.

Инструменты анализа эффективности каналов продаж должны быть доступны только маркетологу и администратору сайта.

\section{Требования к надежности}

Для предотвращения некорректной работы инструментов на сайте должен быть обеспечен вывод сообщений об ошибках и возможность повторного ввода данных. Сообщения об ошибках рассмотрены в приложении А~---~\AppendixAName.

Время восстановления после отказа, вызванного сбоем электропитания технических средств или операционной системы, не должно превышать получаса при условии соблюдения условий эксплуатации технических и программных средств. В случае несоблюдения условий эксплуатации восстановление после отказа не гарантируется.

Время восстановления после отказа, вызванного неисправностью технических средств, фатальным сбоем операционной системы, не должно превышать времени, требуемого на переустановку программных средств и восстановления данных о базах данных из резервных копий.

\section{Требования к составу и параметрам технических средств}

Инструменты должны иметь такие же требования к составу и параметрам технических средств, как и веб-сайт \CommonMtSite{}, т.~е. они должны работать на любой конфигурации аппаратных средств, на которой работает \CommonMtSite{} а именно:
\CommonMTSystemRequirements

При этом инструменты должны корректно работать в следующих веб-браузерах:
\CommonBrowserRequirements

\section{Требования к информационной и программной совместимости}

Инструменты должны быть интегрированы в сайт \CommonMtSite{}. Они должны быть реализованы на языке Ruby версии 2.2 с использованием средств веб-фреймворка Ruby on Rails не ниже версии 5.0.

\chapter{Требования к программной документации}

Программная документация должна включать в себя следующие документы:
\begin{itemize}
\item Пояснительная записка, оформленная в соответствии с СТП~ВолгГТУ~026-04;
\item Техническое задание, оформленное в соответствии с ГОСТ~19.201-78;
\item Рабочая документация (Руководство системного программиста), оформленная в соответствии с ГОСТ~19.503-79.
\end{itemize}

\chapter{Порядок контроля и приемки}

Правильность работы инструментов должна проверяться с помощью модульных тестов, реализованных разработчиком. Заказчик также может проверить модуль на своих тестах.

Перечень тестов, предлагаемых для проверки работоспособности продукта, приведен в приложении Б~---~\AppendixBName.

\appendix{\AppendixAName}

В таблице \ref{tab:errors} представлены основные внештатные ситуации, которые должны корректно обрабатываться и сообщения, которые должны при этом выдаваться пользователю.

Основными способами оповещения о возникновении внештатных ситуаций служат лейауты, стандартные окна оповещения браузеров.

Для оповещения ошибок для разработчиков используется корпоративный канал для ошибок в мессенджере Slack, интегрированном с сайтом.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{4cm}|>{\centering}m{4cm}|>{\centering}m{6.5cm}|}

\caption{Основные внештатные ситуации и способы оповещения пользователя при их возникновении\label{tab:errors}}\tabularnewline
\hline
Ситуация & Форма оповещения & Сообщение\tabularnewline
\endfirsthead

\hline
Ситуация & Форма оповещения & Сообщение\tabularnewline
\endhead

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15.5cm}|}{Сообщения, отображаемые Администратору и Маркетологу сайта}\tabularnewline

\hline
Удаление канала продаж, который имеет заявки & Синий лейаут с сообщением и списком номеров заявок & ``Канал продаж не удален. Возможно к нему привязаны заявки со следующими номерами: ''\tabularnewline

\hline
Тестирование определения канала продаж по UTM-меткам с невалидным URL источника перехода & Красный лейаут с сообщением & ``Не удалось протестировать.''\tabularnewline

\hline
Непредвиденная внештатная ошибка & Страница с ошибкой & ``Упс, что-то пошло не так.\\Попробуйте еще раз через пару минут''\tabularnewline

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15.5cm}|}{Сообщения, отображаемые Администратору сайта}\tabularnewline

\hline
Непредвиденная внештатная ошибка & Канал ошибок мессенджера Slack & Сообщение об ошибке от фреймворка Ruby on Rails, содержащее описание возникшего исключения и стек функций, выполнение которых привело к ошибке\tabularnewline

\end{longtable}

\appendix{\AppendixBName}

Тестовые случаи, рассматриваемые от лица тестировщика, для инструмента формирования отчета о доходах каналов продаж представлены в таблице \ref{tab:report_cases}.

Предусловия: на \CommonMtSite{} созданы основные каналы продаж: прямой переход, органика, социальные сети, внешний переход, другое.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{1cm}|>{\centering}m{7cm}|>{\centering}m{7cm}|}

\caption{Тестовые случаи для инструмента формирования отчета о доходах каналов продаж\label{tab:report_cases}}\tabularnewline

\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endfirsthead

\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endhead

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{1. Создается тестовая заявка с каналом контекстной рекламы и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Создадим тестовую контекстную рекламу на Яндекс.Директ с UTM метками: utm\_source=yadirect, utm\_campaign=test & Тестовая реклама на Яндекс.Директ.\tabularnewline

\hline
2 & Создадим в \CommonMtSite{} канал продаж для контекстной рекламы Яндекс.Директ с UTM метками: utm\_source=yadirect, utm\_campaign=test & Канал продаж для контекстной рекламы.\tabularnewline

\hline
3 & Разлогинемся на \CommonMtSite{} и после переходим с созданной контекстной рекламы Яндекс.Директ на \CommonMtSite{} и создаем заявку на тестовую базу. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж контекстной рекламы Яндекс.Директ. \tabularnewline

\hline
4 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{2. Создается тестовая заявка с каналом органики и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Разлогинемся на \CommonMtSite{} и после переходим с органики Яндекса на \CommonMtSite{} и создаем заявку на тестовую базу. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж органики Яндекса. \tabularnewline

\hline
2 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{3. Создается тестовая заявка с каналом социальных сетей и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Разлогинемся на \CommonMtSite{} и после переходим с группы из социальной сети ВКонтакте (vk.com/mirturbaz)  на \CommonMtSite{} и создаем заявку на тестовую базу. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж социальных сетей. \tabularnewline

\hline
2 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{4. Создается тестовая заявка с указанием канала продаж и просматривается в отчете.}\tabularnewline

\hline
1 & Залогинемся на \CommonMtSite{}. Создаем заявку на тестовую базу, указывая телефон канала продаж. & Тестовая заявка, связанная с каналом продаж, указанным через телефон. \tabularnewline

\hline
2 & Просмотр отчета по каналам продаж за период создания тестовой заявки. & Отчет, где видно наличие созданной заявки в соответствующем канале продаж. \tabularnewline

\end{longtable}


Тестовые случаи, рассматриваемые от лица маркетолога, для инструмента тестирования определения канала продаж по UTM-меткам представлены в таблице \ref{tab:utm_test_cases}.

Предусловия: маркетолог находится на странице тестирования каналов продаж.

\begin{longtable}[l]{|>{\centering}m{1cm}|>{\centering}m{7cm}|>{\centering}m{7cm}|}
\caption{Тестовые случаи для инструмента тестирования определения канала продаж по UTM-меткам\label{tab:utm_test_cases}}\tabularnewline
\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endfirsthead
\hline
№ & Шаг & Ожидаемая реакция\tabularnewline
\endhead
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{1. Маркетолог тестирует переход с контекстной рекламы и вводит верные UTM-метки.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~yandex.ru и целевой URL с верными UTM-метками, нажимаем «Тест». & Отображается соответствующий по UTM-меткам канал продаж. \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{2. Маркетолог тестирует переход с контекстной рекламы и вводит неверные UTM-метки.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~yandex.ru и целевой URL с неверными UTM-метками, нажимаем «Тест». & Отображается канал продаж «Внешний переход». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{3. Маркетолог тестирует переход с органики Google.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~google.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Органика Google». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{4. Маркетолог тестирует переход с органики Яндекс.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~yandex.ru и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Органика Яндекс». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{5. Маркетолог тестирует переход с органики другой поисковой системы.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~bing.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Органика других поисковых систем». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{6. Маркетолог тестирует переход с социальных сетей.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~vk.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Социальные сети». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{7. Маркетолог тестирует прямой переход.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим целевой URL~---~\CommonMtSite{}, URL источника оставляем пустым. & Отображается канал продаж «Прямой переход». \tabularnewline
\hline
\multicolumn{3}{|>{\centering}m{15cm}|}{8. Маркетолог тестирует внешний переход.}\tabularnewline
\hline
1 & Вводим URL источника~---~test.com и целевой URL~---~\CommonMtSite{}. & Отображается канал продаж «Внешний переход». \tabularnewline
\end{longtable}

\end{document}
